亂按緊急掣罰2.8萬元 星地鐵車門夾日籍少婦 疑怕罰款無人理會

前日係一個有急彎嘅月台上車果陣，唔小心差錯腳成個人跌咗入月台空隙 好痛😭

《聯合早報》報道，有人認為乘客是怕被罰5000坡元，才不敢按緊急掣，而過往亦曾發生有乘客被車門夾住，其他人不敢按動緊急掣的事件，可見巿民都擔心因為濫用緊急按鈕而被罰款。乘客疑質車門關上時，沒有足夠的警示；而車門夾到障礙物時，為何感應不到而沒有自動開啟，恐怕會對乘客構成危險，要求地鐵公司檢討。

本港港鐵亦設有禁止亂按車廂緊急掣的附例，港鐵附例第8條〈不恰當使用緊急設備〉列明，「除非得到港鐵公司特准，否則任何人不得啟動鐵路處所內的緊急或安全器件，但為設置該等器件的明示目的及根據其上印有的指示而使用者，則屬例外」，違列者會被罰款5000港元。